田北辰料沙中綫165億元超支封頂屬夢想

港鐵沙中綫部分月台層板底部石屎出現「蜂巢現象」，立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰估計，是中科分判商落石屎時程序出現問題，而非結構問題。他又說，會展站不知何時復工，紅磡站月台亦未處理好，預料沙中綫一定不會如期通車，成本更一定會上升，165億元超支封頂會是夢想。

田北辰出席一個電台節目時又說，沙中綫沉降事件揭示不公平現象。其他工程令港鐵項目超出20毫米預設指標的沉降，以及上調有關指標都要通知港鐵。但港鐵工程令到附近建構物沉降，就不會通知外界。

田北辰說，雖然將來港鐵令附近建築出現沉降超標，便要停工及公布，提高透明度，釋除疑慮，但未來每條鐵路都要面對成本上升及時間的問題。

田北辰 港鐵狙擊手

田北辰：沙中綫問題涉及的款項不能由納稅人支付

立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰說，據他所知，港鐵內部有強烈聲音，希望鑿開紅磡站月台石屎牆檢查，又說最近事件所涉款項不能由納稅人支付。

田北辰又說，新工程沉降通報及停工機制，雖然增加透明度，但建造成本及時間可能會因此大幅上升。